港鐵月台裝鋼板 市民恐助長警暴

港鐵月台裝鋼板 市民恐助長警暴

港鐵旺角站月台幕門加裝鋼板，惹市民不滿。黃耀興攝

【本報訊】在反送中運動中，港鐵被指助紂為虐，配合警方行動提早收車，有示威者因此破壞港鐵設施，港鐵近日將旺角站觀塘綫往調景嶺及荃灣綫往荃灣方向的月台幕門，改裝成鋼板，幕門變成「鐵幕」，有人質疑港鐵此舉目的是防止幕門再遭破壞。港鐵回覆稱旺角站的玻璃月台幕門早前遭人破壞，於是加裝金屬板或木板作臨時復修，強調不影響列車安全；至於其他車站亦有月台玻璃幕門損毀，如將軍澳站、東涌站及油麻地站等，均有臨時復修工作，將陸續更換玻璃。

相關新聞：消防、記者戳破「無人踩人」警謊

7.21重演不堪設想

大學生阿朗指港鐵以鋼板遮擋幕門避免再遭破壞，做法多餘。阿朗認為，港鐵應該了解市民行動背後的原因，「佢當初唔係咁樣對市民，市民都唔會咁樣對佢」。

他指港鐵近月來很多政策及行為偏幫政府，現時安裝「鐵幕」更有助長警察於港鐵內毆打市民之嫌，直斥「到時死咗都唔知乜嘢事，其實佢都冇乜嘢做唔出㗎啦，佢話晒事㗎嘛」。

陳小姐則表示，港鐵暫時以鋼板圍封防止幕門再被破壞，做法可以理解，但若長期使用鋼板作幕門，應向市民清楚解釋原因。

陳小姐認為幕門改以鋼板圍封，無法觀望車廂內的情況，萬一發生類似7.21或8.31等事件，市民便無法了解車箱內情況，容易引起更多揣測及不安。

不願上鏡的Athena直斥港鐵裝鋼門非常不必要，指港鐵被破壞源於「佢自己做得唔好先」，強調「鐵幕」對乘客安全帶來隱患，擔心一旦7.21事件再次發生，乘客被鋼板阻擋視線，後果將不堪設想，「又有福建幫呢？一打開門就又好似7.21咁㗎啦喎」。

■記者凌懿君

咪咁多舊魚啦垃圾管理層

睇閘撚，月台閪，加埋呢度鐵幕門，合稱黨鐵三寶

大 J 都拍左條片

運黑警運機關槍運死屍都睇唔到
睇唔到 = 無警暴
將問題遮蓋住，問題就唔存在，好似係